\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{xcolor}
\title{複素関数論 第7回}
\begin{document}
\maketitle

stakes:

\[
    \iint_D\frac{\partial u}{\partial y}dxdy=-\oint_Cudx
\]

\[
    \iint_D\frac{\partial v}{\partial x}dxdy = \oint_Cvdy
\]

足すと、Gauss-Greenの公式

\begin{flalign*}
    \iint_D\underset{見覚えがある、コーシーリーマン}{(v_x-u_y)}dxdy =\oint_Cudx+vdy
\end{flalign*}

\section{コーシーの定理}
\begin{flalign*}
    \oint f(z)dz=0\\
    where\ f(z)=u(x, y)+iv(x,y)
\end{flalign*}

$dz=dx+idy$

\begin{flalign*}
    &\oint_C\{u(x,y)+iv(x,y)\}\{dx+idy\}\\
    =&\oint_C udx-vdy+i\oint_C vdx+udy\\
    =&\iint_D \underset{-u_y+v_x=0(コーシーリーマン)}{-u_y -v_x}dxdy+i\iint_D\underset{u_x-v_y=0(コーシーリーマン)}{-v_y+u_x}dxdy
\end{flalign*}

\subsection{特殊}

\underline{C: 中心a, 半径r} $z=a+re^{i\theta}$

\[
    \frac{dz}{d\theta}=rie^{i\theta}
\]

\begin{flalign*}
    \oint_C (z-a)^ndz=&\left\{
        \begin{array}{lr}
            2\pi i&(n=-1)\\
            0 & otherwise
        \end{array}\right.\\
        \oint\frac{1}{z-a}dz=&\frac{1}{re^{i\theta}}rie^{i\theta}d\theta\\
        =&i\left[\theta\right]_0^{2\pi}=2\pi i (rは関係ない)
\end{flalign*}

逆向きに半周:
\begin{flalign*}
    \int_\pi^0 \frac{1}{z-a}dz=i\left[\theta\right]_\pi^0=-\pi i
\end{flalign*}

\section{コーシーの公式}

$f(z)$は正則、微分可能

\begin{flalign*}
    \oint_C\frac{f(z)}{z-a}dz=&2\pi if(a)
\end{flalign*}

$\frac{f(a)}{z-a}$を引いて足す

\begin{flalign*}
    &\oint_C\underset{微分パターン}{\frac{f(z)-f(a)}{z-a}}dz+\oint_C\frac{f(a)}{a-a}dz\\
    =&\underset{=0(コーシーの定理)}{\oint_C \overset{正則}{f'(z)}dz}+f(a)\oint_C \frac{1}{z-a}dz\\
    =&2\pi if(a)
\end{flalign*}

$\left[\frac{rにかかわらず値は同じ}{r\rightarrow 0:z\rightarrow a}\right]$

\end{document}
